作為工程撚想轉工

好老實
雖然而家話多左女仔入行
但作為一個絲打日日係地盤行site
真係好唔方便

流動廁所又接受唔到
有時行到出哂汗想換衫又周圍都係人
個個師傅除哂衫周圍走不知幾撚爽

仲有啲男同事同啲師傅講工程以外就係講女講雞
作為女科文又要扮哂嘢比師傅食豆腐唔出得聲
又要比老細捉去做pr

做到有啲心灰意冷想轉工
大家點睇

幾錢人工？

男科文俾人屌到撻皮
女科文俾人聊兩句咪算好囉

轉安全主任
要讀書就讀下

安全主任坐office多少少, 而且同工人有多少距離. 安全D

除哂衫周圍走 你都可以

作為工程撚表示想轉行，更本好少會請女仔 由其係地盤，除左文員 勞資就全男班。

咩學歷？

行過都覺d廁所好撚臭

想轉咪轉 過多幾年
你想轉都轉唔到

女科文真係未見過

Trainee就見過，做到Foreman真係未見過

比人抽水

比人食豆腐係點先
言語上定身體上

調轉諗，女仔係工程界其實好著數，無論考牌揾工

轉做工程師

好少女仔做科文，行engineer條路啦

見過兩個後生女做

你再讀上咪可以揀唔做科文

做main con 都係咁上下

根本就會比人先入為主覺得做唔到嘢

多咗好多啦
勞資都有女不過少啲

點解咁講

又臭又迫又污糟

個廁所真心頂唔順
不過老老實實
你唔係太柒
D 師傅都錫住你
好做過d男同事

我諗佢係講緊轉顧問公司之類
or接受減幾成人工轉行

利申 係地盤應緊你

唔多唔少實有
只係睇下有幾過份出唔出聲

咩年紀，咩學歴
大把女仔做前線都可以好舒服

大部份師傅其實都好撚好人
不過講咸濕野就一定架啦

當聽唔到啦
或者扮有電話借d依行開

所以有啲人會周圍痾
都唔肯入嗰啲廁所

可能我真係太柒

做顧問都唔係想像中咁好做
你係地盤做咩位？

坐寫字樓

最興係當聽唔到
但次次都係咁真係想反白眼

我入過去嗰啲廁所開細
差啲缺氧

女人做工程不知幾爽

花瓶 唔洗做

咁爽
唔洗大汗疊細汗已經好好

辛苦哂

點解擇呢行

轉做安全/環境

女科文 唔係個個盤都有

作為fg工程撚想轉行

唔開心 搵幾多都無意思

咩學歷呀你 考下政府WS囉 鳩流流又一日

新輝？

我一讀工程就知自己頂唔順地盤環境，所以份份工都係坐寫字樓，人工少啲但我收工可以直接直落唔洗換衫，所以轉啦

真係未見過d師傅敢掂班女ae/女則師
反而個個見到都掉頭走,因為知佢地實好撚麻煩

轉qs囉
Bs撚

根據我多年工程經驗
十個女人做工程有9個都係三尖八角同性格麻煩
無論做CA定CO定勞資定CLO都係
係班老野見女就衝
豬扒都當貂蟬

Main con 正常會有自己嘅廁所
有啲仲會裝埋冷氣嫁喎

咪撚攪我個風櫃

女科文
性格唔夠強勢做乜鳩科文
科文就係要夠爛，打仔性格先鬼

大把女仔做Engineer你唔去
去做科文

夠學歷就入政府做WS好過

返過幾個月坐office既工程文員工作
，自己都唔慣成班男生除左工事以外
平時傾計都係每句都夾雜粗口同埋講既都係關於女生/性既野，仲要係有女同事在場都不忌諱

小學雞思想

轉ptgf
好好景有前途 你有工程學位大學學歷仲可以set個價高啲
仲可以自薦去日本拍av
ps好多av女優有大學學位

樓主當初點解會選擇入依行？

絲打邊科畢業？

在CIC讀，再在Main Con 做Technical Assistant 出身做科文？

坐寫字樓又太悶
唔係唔慣地盤
係想轉 field

可能我on9樣
人地女則師高幾班點同

而家d女engine好撚惡

我都柒到仆街
所以好認同有啲師傅見女就衝

所以想轉囉

每日都係
慣左就自動filter

做撚到狗咁你又知咩

其實係試下
唔想做office sales就搏一鋪

咁絲打你一係轉做地盤秘書/qs/safety好過,一係轉番出去做第行好過
因為地盤撚好撚現實,見你柒d薯仔d就肯定個個耍你玩你

轉做qs啦

安全同qs好多女

女人做地盤係有優勢
做地盤講 人脈 講關係
唔係話要你陪邊個邊個
呢啲好撚則師是都係女
佢地溝通好撚掂好撚識 lum d 業主
人地開會同你夾野都開心啲啦

佢係地盤時間多過係寫字樓

有啲jer級嘅madam惡到癲
所有男人都靜哂

你本身本科讀乜？

地盤秘書係咩？
我聽講pc都好似多女
但講真我想轉 field

走啦 唔係個個啱做 呢行女性做性騷擾係好嚴重 做安全官都還好 個人覺得科文for 女性真係不了

qs同safety好咩？
好似要讀好多書先做到
而且qs管數都應該都好難

唔好亂講啦你
你係女性做地盤，大把人都會尊重你
重有，大把斯文工程師都係地盤

有好有唔好
都要睇本身係唔係好socail嘅人
當然部分人對女性係溫柔小小

全中

唔係話完全唔受尊重
只係個環境文化同部分師傅有嘅通病

佢地慣性囉
當然唔會太過份啦

只不過係思考下轉工轉下工作方向會唔會適合啲

人既性格係衰就係衰，我唔否認有個別師傅係咸咸濕濕，但你唔好講到一係地盤做既男性都係咁

已經講明有啲都唔係講全部你咁大反應做咩

bd 啲miss 好惡
做地盤既女性仲要tough 啲
好佩服樓主
利申： 做過業主薯仔

好多director/pm會請個秘書幫佢地出信出文件,仲有開會時幫佢地mark 野
如果個大粒野主要係公司就坐公司,on site既就落埋site做

而依家都幾多女姓做pc,我之前做過間裝修公司,有個pc都係女黎,主要追廠追貨同夾期,落site就少d

如果唔岩做工程,真係出番黎做好過
不過做呢行有樣好,就係唔會悶,如果你叫我日日坐office,我肯定悶死

你做呢行會同翻呢行既人拍拖
我想像中既做得科文既係做地下野十年八年果種
你係師生仔果類下話 再升就scs?

main con 計site clerk 同qs 算少出site
LRO又公營site先有

做到科文先話唔慣？
利申：女工程師 main con
去廁所嗰d問題都有，較啱晒時間去office廁所，唔係問題

未入行之前以為個個都仆街黎
入左行之後有傾有講，你唔識問佢，只要佢唔忙佢都會答你(暫時遇到嘅係)

雖然班友會無手尾，無乜衛生，爛口(但無惡意)

Btw 地盤好多男人都好有風度，做咗幾年靜係遇過一兩個係口臭嘅，同地盤工作嘅人相處唔係問題。

曾經好耐之前正科係男人代科係女人，啲師傅聽代科講野都唔聽正科

做業主唔好咩？點解轉左

想轉field但唔想轉行
做下其他post試下

太detail就唔方便講
由trainee做比人叫走
一轉就做到而家

好勁！
mc女eng睇 structure 定 bs嗰邊？

你做咩位先

當然有好人嘅
你遇到嗰班人幾好
我見有同事比啲師傅耍到呢

康城果個?

其實大多數師傅都係講兩句玩下
好小真係郁手郁腳抽水
絲打做邊行？

呢排係醫院都見到幾個

太detail唔講啦
想轉其他bs或者sub仔試下
討論下姐

女仔做QS consultant

我公司最大粒個pm都係女人
個氣場真係好恐怖
成日見佢打去屌鳩d contracts
再唔係捉住其他pm黎屌

多人迫嗰啲位有試過
不過唔敢出聲覺得冇人會信
但通常都係把口食下豆腐咁姐

有啲真係好撚癲
我都見過真係指住啲男人屌到一橦都冇
可能上左位要咁先食得住個場
真心覺得好勁

肯讀書就唔難

開聲話佢一定縮嫁啦
你一開聲 好多人一定會幫手
咪睇d師傅外表咸咸濕濕 好多都好有正義感

咁我同d地盤姐姐都有把口玩下 因為地盤實在太小女仔入行 所以個個覺新鮮 想撩下你姐～

女就唔驚比人打
男咁串, 好易比人打

其實係唔係只要唔係超級豬扒
普通既姿色做地盤既女, 都大把男性物體追?

講真行到出街我望到佢我會覺得佢係普通一個師奶
但一返到office 就氣場好勁
可能有時女人癲起上黎好巴渣好撚煩

講真個句啊 日日返工放工
社交圈子又唔大 返工日日同男人相處 零女性
遇到一個普普通通 靚靚地既女仔
你都會想撩下佢 試下啦

我未試過 因為怕醜🤪

女科文好撚閪
我夾過一個 公主病
又唔識做野
一做錯野就推去人地到
返site gel甲行曬
都唔撚敢叫佢做野

係覺得冇人會信先唔敢講
有同同事講過佢話我多疑
閒聊下傾下冇問題
咁返工流流長都會悶架嘛

叫講完
皇家佬打黎要幫手要人
叫女科文搵去 唔覆機
俾人屌到仆街
做大判又係做到隻狗咁

做到pm喎
再西都唔敢屌佢啦
唔好話打

sorry極級豬扒
但有啲靚同事係多人溝嘅

同我傾囉
一個地盤咁多行 每一行總有個人渣
慣左咪冇野 洗咩又轉工又剩
最緊要做得開心啊～

黎醫院搵我囉 我呢排係個到

見到啲男人望住佢
不爽又唔屌得個樣
完全想像唔到佢地對另一半係點

地盤好多媽媽級啊姐

媽媽級姐姐好多好好人
又請我食糖又剩
成日話介紹d侄女比我識
聽到都厭

師傅教落
靚女冇服務
豬扒好態度

極級豬扒唔敢嚇你喎巴打

咁辛苦得尼係幾開心嘅
所以就話唔想轉行
但如果可以做下bs sub仔都想試下

成日話煮飯我食
有時有師傅過份咗佢地會幫我鬧人
但點解無侄仔介紹比我嘅

你有無成功識到？

做個朋友姐 有乜所謂

最緊要自己真心鐘意做就夠

我未試過
不過有個同事試過 睇完wechat張相話免啦
我就試過日日去酒樓食飯 d部長介紹我識

你想要我介紹比你啦

好滾動
巴打你做邊行？

有啲姐姐本身都幾靚
後生應該不得了

有咩好介紹

做到先得
有心都要有學識讀下書

啲人而家鍾意請後生女

畫圖仔做起？

Sub仔
人工好，返工時間彈性
唔似啲maincon咁要返工打卡好似坐監咁

咁唔好考慮轉qs
一係做安全，一係做工程師

人工ok喎

男女PM都拍枱講粗口， 又唔係串既

有時D判頭要屌佢先陏一陏， 唔人生攻擊只係屌佢做好D, 做快D係正常

女仔做sub仔咪仲俾人蝦， main con唔好咩

環保都好多女入行

呢到咁多人利申工程師，有無牌架，無就咪叫自己做工程師

女科文我都未見過，轉做其他文職好過啦

做TA先，正常會同公司簽唔知幾多年死約，因為公司會供埋你讀書
咁當然，有冇心讀同讀唔讀得掂就睇你喇

Lro啦屌 根本唔洗做野
個point又跟政府跳
完約又有10-15% bonus

利申： 聽人講

靚唔靚?好想俾靚女鬧

自己揀啲落閪工程科個時又唔見你咁識諗？

由 ae->科文->工人 到依家開左公司接 job幫手報價

屌得有冇道理先，恃住職級亂屌人，俾下級下馬威有鬼用，都係靠職位至唔會俾人屌返轉頭

女人咪做科文啦真心
又辛苦又日日對住啲麻甩佬
老實講讀多少少書轉qs/safety好過

safety個主任唔撚識英文 係到豆3皮野，有次同佢上去開會，個鬼婆問佢路，佢9秒9彈開，結果變我答鬼婆

去阿sir個廁所咪好d
唔係急到瀨都唔會去流動廁
諗起都反胃

去大判 d廁所慢慢痾

女人落site好撚著數

只限靚女

唔識英文點讀safety

後尾問返有中文課程

之前有個sub女做地盤打理
波大大 後生靚女
屌你個西
個老總屌其他人屌到飛起
一講佢就咸咸濕濕咁
男人就 屌你老母唔問清楚黎開咩會
女人就 咁你問清楚聽日搵我啦喎

點至老總 其他行頭阿叔父叫埋一齊食飯

大公司搵你做下門面野 上鏡野
入政府易入過仔
根本好好做

女仔做 qs都好著數

我sub仔
同main夾野 女個d通常係中女
屌 西過同男人夾好多
臭西八婆黎
又唔識又覺得d野好易 應份咁

女仔做咩都易啦

做左幾耐。咁都未上到岸要落地盤

我上司係中女 日對夜對
一樣係唔識又覺得易
Btw尋日遞左信

Btw依段時間上連登 多數都係返長週但冇野搞既巴打

班中女有家室都好鐘意ot
唔知想點撚樣
搵個男人上司好過
後生小小傾電子 手機 打機 買衫野
老小小 傾下波馬

依個真 地盤佬狗也不屌

低學歷 工時長過其他好多 人工多小小
高學歷 工時長 人工低

我ae->而家想轉行
哂左4年咁

這些機會

女人做工程先好 野又唔駛點做 粗重野一句唔夠力 打眼色大把狗公衝埋黎 前提你係正常樣 夾野師傅對你客客氣氣 你咁樣都話想轉工 做雞算啦

唔介意咁講，做得科文通常讀書唔多
你至少要讀個HD轉做AE或ocert 轉做safety, 但一樣要落Site的。討厭落Site就索性轉行吧啦

咁又唔洗做雞咁極端
地盤環境真係唔係個個接受到
大把人寧願低d人工坐冷氣房啦
想去個廁所 地盤廁所西
沙塵大 污糟 地盤位置通常偏d

女科文無落過手又唔同工人打成一片點壓埸？唔明絲打點做到

女科文真係少啲
反而安全環保QS就多
我又唔覺啲師父夠膽食豆腐
如果係我啲同事一定報左警 呢啲大獲野
利申： Main Con

女科文之前個盤都見過一個，
佢就又玩行又吹得又夠膽，
場內師父都同佢有講有笑。
但係 Main. Con 個廁所通常都幾好
會唔會你個盤太細所以廁所差？

利申：五年工程撚，無牌 “工程師”

你講得岩
利申 十仔女grad e
捱得 但盡量縮喺架步唔行西

不過女人做真係著數d
大判建築從來都只會係話我 但唔會去到屌
我公司隔離team個pm 知我新去左嗰個盤
佢又熟嗰邊建築大佬 特登叫人關照我

Sorry 鬼叫冇乜後生女，唔咸濕你咸濕邊個

認真未見過做呢行既後生女被班老總/pm屌
做錯野都係叫你執番正同夾番好
如果係我地呢d sub打理仔做錯野,個班大佬9秒9就吼住把聲屌到我上天花頂

我舊公司就有個咁ge Madam, 中年單身女人工作狂，對所有野都跟到足，其他人有咩小錯漏都狂屌，無人敢出聲。
我行scheme 果陣落過地盤4個月，平時同班師傅都係Forum式吹水，佢地係會講下粗口，串下屌下，但都係得啖笑，笑完就無野，我果邊就見唔少女都係一齊講一齊笑，睇下你接唔接受到je。

正路做main con駐site既廁所最起碼唔係流動廁黎..

我 𨋢 佬

好想見識下
伸利 小妹都係做工程業

做緊睇伙

男人屌就真係少啲
最多日哦夜哦唐僧咁
但我個頂頭大大大都係madam
對住我都係勁 harsh 冇計
成日覺得佢好撚勁點解所有嘢都會搵到位屌

至於地盤文化
係慣左都接受到
只係個別叫啲過撚份姐

同問
地盤撚應酬飲酒食飯是咪必需

利申
細盤
真係無私家廁所

絲打可能你靚樣

我太柒無咁嘅待遇

hkt smart living 工程，我算唔算做工程撚😔😔